與其搞三不投 不如初選勝出既議員組成一支名單參選立會

而家立會初選最大既問題係大家唔團結
有人表明唔玩初選
有人表明初選落敗都會參選（白頭佬）
而且選舉日仲要配票先可以optimize到席數
如果單靠大家自覺自律去投票
一定做唔到最optimal既效果

相反如果勝出參選人共同組一支名單出選
選民只需要將票投畀初選名單
其他非初選名單既參選人一律不投
可以大大減低選民投票既成本

另外係比例代表制下
以單一名單出選可以達到最佳配票既效果
確保過剩既票數留畀下一個參選人
從而加大取得最後一席既機會

以上係本人拋磚引玉
希望有高手指正下

單一名單先最浪費選票

[討論35+合併名單可行性] 立法會地區直選既制度叫做「黑爾數額名單比例代表制」

我都有諗過呢個問題
係你個post討論下

要睇得票百份比

有諗過

點都會浪費大量票 冇討論價值

計過先講
我計左

因為過去最常發生既係單一候選人有極多票數

而家選民既資訊唔流通（好多老一輩收唔到資訊）
做唔到保皇黨配票效果
仲未計有啲人唔跟初選結果照選

好似單一名單既風險低好多

ching 好波
幫pin你個post

用2016九西做例子
本身選舉結果係非保皇：保皇 = 4：2
假設宜家用單一鑽石名單去打

總有效選票：278,871 / 6席 = 門檻：46,479
經民聯+民建聯+新思維有效選票：115747
非經民聯+民建聯+新思維票：163124

非保皇當選議席：3席 + 餘票23687
保皇當選議席：2席 + 餘票 22789

唔見得特別有優勢
呢度係冇計果d 得幾百票既維園衝鋒, 政研會果d票
如果計埋, 保皇既餘票甚至係會多d

多名單出選令佢地冇咁容易計到個餘數邊個贏, 所以先會出票站民調撚去估
但單一名單會令到餘數好容易估算到, 就會比人睇住黎食

請講

屌分區投票咪算lor, 港共都係咁配渣ma

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

未聽過鑽石名單點樣死？
少年你太年輕了

都係
但要文宣入哂屋先得....
今次唔似區選咁單議席單票制
一配得唔好就出事

關於係咪鑽石名單N個月前已經計過比大家睇

垃圾會選舉直選部份究竟有無可能拎24席?

搞清楚咩叫比例代表制先講
拉

應該係話比例代表制當中的黑爾數額制度

蝕硬咁制

你每個當選都要計晒最大得票平均%
但要進取梗係博最後幾席低過平均%都入到

2016新東就係咁

反而奶共派要保守應該一張飛集中票源
見佢地某d區得票都幾不平均而浪費左

因為當年睇住heidi 有成8萬幾票
搞到何君堯條仆街入到立會

如果真係避免到選票過度傾斜
應該分開名單好好多

新西近屆問題主要係尾幾個攬抄
如果只出六張其實攞硬

你地不如睇下我響學術台既一個post，我半年前就講冇可能